支那開抓了！「翻牆」罰比吸毒還重

中國廣東韶關南雄市公安局近日對一名「翻牆」的朱姓網友開罰，理由為「擅自建立、使用非法定信道進行國際聯網」，處以罰款人民幣1000元（約新台幣4500元），被發現竟比違法吸毒罰的多一倍，有網友諷刺：「吸毒自取滅亡，翻牆中共滅亡」。

有另一名重慶市的黃姓網友，近日也因「翻牆」被當地警方傳喚。（圖擷取自推特）

據行政處罰決定書上資訊，這名朱姓網友因自去年8月起，頻繁使用藍燈（lantern pro）軟體進行翻牆上網，被官方查獲開罰。

事件曝光後有網友好奇在「廣東公安執法信息公開平台」網站上查看相關內容，發現另一名違法吸毒的陳姓民眾被處以罰款人民幣500元，竟比翻牆罪行少一倍，讓網友在推特上疑惑表示，「翻牆比吸毒嚴重？」有人則解釋：「吸毒自取滅亡，翻牆中共滅亡。兩權相害取其輕，兩權相利取其重。」

另有網友在推特指出，重慶市近日也有一名翻牆的黃姓網友收到警方傳喚通知，更讓中國網友們人心惶惶，指出「以後每天的翻牆，戰戰兢兢」。

支那唯一德政

硬係重過吸毒啦，吸毒最多害自己，翻牆係害人

五毛翻牆會捉嗎

佢地用香港sim唔洗翻牆

吸毒可提升GDP

捉得幾多 每分每秒都有芝麻人係到翻牆上fb架啦

華偉Twitter

黨部門唔計

要自費上果d係少數先比人罰
大部分不斷9叫大家都係中國人果d係五毛黎架

華為總部用VPN翻墻又唔拉？

企業同個人有分

吸毒罰五舊

波台人流開始希疏

破壞網絡生態嘅咪就係五毛囉!
嗰啲係政府畀錢請嘅， 政策根本無撚用!

成個YouTube 都係佢地啲片

會唔會影響AV seed供應先？

呢樣最緊要

圈養的畜牲不能跨過圍欄

唔明啲人邏輯喺邊

明明一切都係支那嘅同支共相輔相成，咁都可以吹奏話防火長城係德政？

你覺得五毛翻牆會捉 ？